學術討論-傾pro如何避開Chur友係咁開會

番學傾project，總有一d人比較緊張成績事事想做好，有一d就比較Hea，最好咩都唔好諗咋咋臨分左工各自番去做，做完出黎合體。如果Project Leader係屬於第二種，好想那西過左d野就算唔打算傾，又甩唔走第一種人，一開會就會大戰，咁點算好呢？

如果我係果個Team Leader，我就同所有人講，我地黎緊有好多會要開好多野要傾，預一個星期先傾完d野啦，所以每日都要黎開會，不過最近天氣麻麻地，如果天氣唔好，開會時間就早一個鍾再通知開唔開，暗瓦底就叫班Hea友第四日出定黎Standby。

第一日朝早天氣好差，宣布開唔到會。

第二日天氣一般般，好似想轉差，發流料話會開會等d積極既人收完風都唔知出唔出黎好，最後其實都冇正式講過要開會。

第三日天氣又一般般，又係發下流料，睇下有幾多人出左黎，小左人喎。

第四日好似好天，朝早發流料，不過遲遲唔正式公布開會，等埋發叔Hea友人齊，d積極既以為又開唔成諗住都係靠自己，突然就正式公布一小時後開會，結果個個番唔切黎，原本好多野傾就可以變單日決定哂所有野，有哂會議紀錄，又唔到你同老師投訴，因為有正式通知你開會你冇黎，唔係Team Leader責任。

呢個世界有個故事叫狼來了，有種情緒叫疲累。

#純學術討論
#我咩都唔識架

推

攰都無辦法 如果唔係就會中哂計d人唔出黎話開會就pk la

呢招就叫欲"琴"故縱，攻其不備
要有效化解呢招既話，最有效方法係將計就計，養精束銳
而家唔係一個好時候去浪費精力，人性既野，預左出黎傾pro既時間都有機會成本，真係傾到pro就還好，日日出到黎都係俾人放飛機心理就唔平衡，可能本身有堂要上冇去take attendence，可能本身有part time最後冇報到更，呢d都係成本，而一日半日放飛機ok，真係距離deadline有兩個星期，日日咁放飛機唔好話兩星期，三日都崩潰，所以要做既係組織一班固定最小頂住既班底，每日做d咁做定功課，最好係隨時on call一話出黎就出黎既，等佢認真一call會就成堆功課拎出去同佢攤牌，要集中一次完成事情，唔要分散

樓主講得唔錯
不過你覺得組入面有邊啲人會係固定班底?
我覺得大家入得u基本上都係好哪忙，又要上lecture又要做pt又要上莊又要陪女，未必真係有咁多人無野做。而且無野做果幾丁友去到，實俾其他人hea鳩甚至趕走，都幫唔到咩手
我覺得不如俾班積極嘅人輪班，大家一齊on shift，咁個hea嘅leader一話開會就可以保證有足夠嘅人去到參與討論，最少唔好俾佢咁快講完收工，俾時間全部人到齊
所以我覺得其實班積極嘅人願意一齊輪流做功課好可能就有望救返樓主份project

有道理喎，份功課有救啦

個Team Leader連續兩日話唔開會，斷左你道氣
但係唔好忘記萬一只要齊人隨時連傾都唔使傾就直接分好工
如果係我既話，睇佢既然都上一日講定聽日唔好天唔開會，我就一邊做定功課一邊等，佢愈拖我準備就愈充足
邊日佢突然冇聲氣話下一日唔開會，我就凌晨番定學校等齊人
你就即管繼續拖，你每拖一日我d功課就做得愈足，到我成份Project自己都做完既時候就直接交功課俾老師，飛起哂d freerider，一個個等攞0蛋

pish

此乃重點